
\medskip

Soit $f$ la fonction définie sur l'intervalle $]0~;~ +\infty[$ par 

\[f(x) = x\ln (x) + 1\]

On note $\mathcal{C}_f$ sa courbe représentative dans un repère du plan.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Déterminer la limite de la fonction $f$ en $0$ ainsi que sa limite en $+\infty$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item On admet que $f$ est dérivable sur $]0~;~+\infty[$ et on notera $f'$ sa fonction dérivée.
		
Montrer que pour tout réel $x$ strictement positif : 

\[f'(x) = 1 + \ln (x).\]

		\item En déduire le tableau de variation de la fonction $f$ sur $]0~;~ +\infty[$. On y fera figurer la valeur exacte de l'extremum de $f$ sur $]0~;~ +\infty[$ et les limites.
		\item Justifier que pour tout $x \in  ]0~;~1[,\:f(x) \in  ]0~;~1[$.
	\end{enumerate}	
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer une équation de la tangente $(T)$ à la courbe $\mathcal{C}_f$ au point d'abscisse 1.
		\item Étudier la convexité de la fonction $f$ sur $]0~;~+\infty[$.
		\item En déduire que pour tout réel $x$ strictement positif: 
		
		\[f(x) \geqslant x\]
		
	\end{enumerate}
\item On définit la suite $\left(u_n\right)$ par son premier terme $u_0$ élément de l'intervalle ]0~;~1[ et pour tout entier naturel $n$ :

\[u_{n+1} = f\left(u_n\right)\]

	\begin{enumerate}
		\item Démontrer par récurrence que pour tout entier naturel $n$, on a : $0 < u_n < 1$.
		\item Déduire de la question 3. c. la croissance de la suite $\left(u_n\right)$.
		\item En déduire que la suite $\left(u_n\right)$ est convergente.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

